\documentclass[twoside, a4, 12pt, bindingoffset=6mm, nohyphenation=false]{article}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[
    sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}
\usepackage{verbatimbox}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[left=3.5cm, right=2.5cm, top=3cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{longtable}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\titlelabel{\thetitle.\quad}
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=single,
    backgroundcolor=\color{white},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks, citecolor=black, filecolor=black, linkcolor=black, urlcolor=black}
\let\oldsection\section
\renewcommand{\section}{
    \thispagestyle{plain}
    \oldsection
}
\addto\captionspolish{\renewcommand{\listtablename}{Spis tabel}}
\captionsetup[figure]{name=Rys.}

\renewcommand*{\lstlistlistingname}{Wykaz kodów}
\renewcommand{\lstlistingname}{Kod}
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
}


\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{#1}{#1}}

\fancyhead{}
\fancyheadoffset{0cm} 
\fancyhead[RO]{\nouppercase{\thesection.\hspace{8pt}\leftmark}}
\fancyhead[LE]{\nouppercase{\thesection.\hspace{8pt}\leftmark}}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}


\setlist[itemize,1]{topsep=2pt,label=$\bullet$, leftmargin=28pt}
\setlist[itemize,2]{topsep=2pt,leftmargin=18pt}
\setlist[itemize,3]{topsep=2pt,leftmargin=18pt}

\setlist[enumerate,1]{topsep=2pt,leftmargin=28pt}
\setlist[enumerate,2]{topsep=2pt,leftmargin=16pt}
\setlist[enumerate,3]{topsep=2pt,leftmargin=16pt}

\setlist{nosep,}

\begin{document}

\linespread{1.15}
    
    \thispagestyle{empty}
    \pagenumbering{gobble}
    
    \begin{center}
        \hfill \break
        \LARGE
        \\POLITECHNIKA POZNAŃSKA \\
        \hfill \break
        \LARGE
        Informatyka \\
        \hfill \break
        \LARGE
        Dokumentacja\\
        \hfill \break
        \hfill \break
        \LARGE
        \ Express-CMS \\
        \hfill \break
        \hfill \break
        \large
        Jakub Piotr Hamerliński \\
        \normalsize
        Numer~albumu: \ 131764 \\
        \hfill \break
        \hfill \break
        \begin{flushright}
        \end{flushright}
        \vfill
        Poznań, styczeń 2021
    \end{center}
    
    
    \pagenumbering{arabic}
\thispagestyle{empty}

\raggedbottom

\thispagestyle{empty}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section[Wstęp]{Wstęp}
Niniejsza dokumentacja przybliża aplikację webową służącą do zarządzania treścią - \textit{Express-CMS}. Jest to aplikacja pozwalająca na wyświetlanie, dodawanie, edycję oraz usuwanie postów na blogu. Użytkownik może również skorzystać z formularza kontaktowego i wysłać pytanie/opinię, która zostanie umieszczona w bazie danych.

\section[Technologie, narzędzia i biblioteki]{Technologie, narzędzia i biblioteki}
Wybór odpowiednich i wydajnych technologii ważnym elementem procesu wytwarzania oprogramowania.

\subsection{Języki programowania}
Poniżej opisano dwa główne języki programowania, na których opiera się implementacja. Do części widoku przysłużył się język \textit{Handlebars} - język szablonów, natomiast za logikę przetwarzania odpowiada \textit{JavaScript}.

\subsubsection{Handlebars}
Handlebars zapewnia moc niezbędną do efektywnego budowania semantycznych szablonów bez frustracji. Jest w dużej mierze kompatybilny z szablonami \textit{Mustache}. W większości przypadków można zamienić Mustache na Handlebars i nadal używać swoich obecnych szablonów.
Kompiluje szablony do funkcji JavaScript - dzięki temu szablon wykonuje się szybciej niż w większości innych silników szablonów.

\subsubsection{JavaScript}
JavaScript to lekki i interpretowany lub kompilowany w czasie rzeczywistym język programowania, w którym funkcje stanowią podstawę kodu. Chociaż jest bardziej znany jako język skryptowy wykorzystywanych na stronach internetowych, to wiele środowisk nie korzystających z przeglądarek również go używa, takich jak Node.js czy Adobe Acrobat. JavaScript jest językiem wieloparadygmatowym, opartym na prototypach, dynamicznym, jednowątkowym. Wspiera one style zorientowane obiektowo, imperatywnie i deklaratywnie. 

\subsection{Wykorzystane narzędzia oraz biblioteki}
W niniejszym podrozdziale wyodrębniono narzędzia i biblioteki wykorzystane w aplikacji.
\subsubsection{MongoDB}
MongoDB to otwarty, nierelacyjny system zarządzania bazą danych napisany w języku C++. Charakteryzuje się dużą skalowalnością, wydajnością oraz brakiem ściśle zdefiniowanej struktury obsługiwanych baz danych. Zamiast tego dane składowane są jako dokumenty w stylu JSON, co umożliwia aplikacjom bardziej naturalne ich przetwarzanie, przy zachowaniu możliwości tworzenia hierarchii oraz indeksowania. MongoDB został wykorzystany do przechowywania postów oraz pytań.
\begin{lstlisting}[language=json, caption=JSON przedstawiający strukturę rekordu post, captionpos=b]
{
"_id": {
    "$oid": "600b31d1f0b26c141c4660a5"
  },
  "body": "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.",
  "title": "El pasaje estándar Lorem Ipsum, usado desde el año 1500.",
  "author": "El Cicero",
  "tags": [
    "news",
    "weather"
  ],
  "date": "Fri Jan 22 2021 21:16:50 GMT+0100 (Central European Standard Time)"
}
}
\end{lstlisting}

\subsection {Node.js}Node.js – wieloplatformowe środowisko uruchomieniowe o otwartym kodzie do tworzenia aplikacji typu server-side napisanych w języku JavaScript. Przyczynił się do stworzenia paradygmatu \textit{JavaScript everywhere} umożliwiając programistom tworzenie aplikacji w obrębie jednego języka programowania zamiast polegania na odrębnych po stronie serwerowej.
\subsection{Express}
Express to minimalny i elastyczny framework aplikacji internetowych Node.js, który zapewnia solidny zestaw funkcji dla aplikacji internetowych i mobilnych.
Dzięki niezliczonym metodom narzędziowym HTTP i oprogramowaniu pośredniczącemu do dyspozycji, tworzenie solidnego API jest szybkie i łatwe.
Express zapewnia cienką warstwę podstawowych funkcji aplikacji internetowych, nie przysłaniając przy tym funkcji Node.js.

\newpage

\section[Interfejs graficzny]{Interfejs graficzny}
W tym rozdziale zostały przedstawione wszystkie graficzne elementy warstwy prezentacji.
\subsection{Widok główny}
Widok na którym przedstawione są załadowane posty.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm]{img/main.png}
\label{fig:main}
\caption{Widok główny}
\end{figure}

\subsection{Tytuł tekstu}
Gdy najedzie się na tytuł to zmienia on kolor.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm]{img/title.png}
\label{fig:title}
\caption{Tytuł postu po najechaniu kursorem}
\end{figure}

\subsection{Widok pojedynczego postu}
Po kliknięciu w tytuł ukazuje się post z dodatkowymi informacjami.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=12cm]{img/post.png}
\label{fig:post}
\caption{Widok postu}
\end{figure}

\subsection{Widok edycji postu}
Z poziomu widoku wyświetlania pojedynczego postu można przejść do widoku edycji postu.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm]{img/edit.png}
\label{fig:}
\caption{}
\end{figure}

\subsection{Widok formularza kontaktowego}
Formularz, który pozwala na kontakt z administracją.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=12cm]{img/contact.png}
\label{fig:}
\caption{}
\end{figure}

\subsection{Widok tworzenia postu}
Widok pozwalający na stworzenie nowego postu.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm]{img/create.png}
\label{fig:}
\caption{}
\end{figure}

\newpage

\end{document}